\chapter*{БИБЛИОГРАФИЧЕСКИЙ СПИСОК}
\addcontentsline{toc}{chapter}{БИБЛИОГРАФИЧЕСКИЙ СПИСОК}


\begin{thebibliography}{6}
\def\selectlanguageifdefined#1{
\expandafter\ifx\csname date#1\endcsname\relax
\else\language\csname l@#1\endcsname\fi}

\bibitem{Kotelnikov}
\selectlanguageifdefined{russian}
Котельников,~И.~А. \LaTeXe{} по-русски~/ И.~А. Котельников, П.~З.
  Чеботаев. ---
\newblock 3-е {\cyr\cyri\cyrz\cyrd.} ---
\newblock Сибирский хронограф, 2004 (\href{http://www.tex.uniyar.ac.ru/doc/kotelnikovchebotaev2004b.pdf}{PDF document}).

\bibitem{article}
\selectlanguageifdefined{english}
Author,~A.~A. Long title~/ A.~A. Author~// Journal name. ---
\newblock 2008. ---
\newblock Vol.~11. ---
\newblock P.~11--25.

\bibitem{proc}
\selectlanguageifdefined{english}
Author,~A.~A. Paper title~// Proceedings of the conference. ---
\newblock 2006. ---
\newblock P.~23--29.

\bibitem{gost7-1}
\selectlanguageifdefined{english}
Межгосударственный стандарт ГОСТ 7.1—2003 // Викитека [Electronic resource]. - Mode of access: http://ru.wikisource.org/wiki/ГОСТ 7.1—2003.  - Date of access: 12.07.2012.

\bibitem{gost71_2003}
\selectlanguageifdefined{russian}
Стили BiB\TeX{} для оформления библиографии в соответствии с требованиями ГОСТа 7.1—2003. // Вадим Александрович Петров / Официальный сайт проекта по оформлению диссертации и отчетов в ТеХе  [Электронный ресурс]. - 2012.
 - Режим доступа: \href{https://github.com/belgraviton/thesisby/releases/tag/v1.0}{HTML page}. - Дата доступа: 15.03.2015.

\bibitem{hyperref}
\selectlanguageifdefined{russian}
Гипертекст в PDF документах, созданных средствами \LaTeXe. // Владимир Сюткин / \TeX{} в ЯрГУ  [Электронный ресурс]. - 2002.
 - Режим доступа: \href{http://www.tex.uniyar.ac.ru/doc/href\_in\_LaTeX.pdf}{PDF document}. - Дата доступа: 12.07.2012.

\bibitem{hyperrefop}
\selectlanguageifdefined{russian}
Опции пакета hyperref для настройки PDF выхода. // Владимир Сюткин / \TeX{} в ЯрГУ  [Электронный ресурс]. - 2002. - Режим доступа:
\href{http://www.tex.uniyar.ac.ru/doc/hyperref\_options.pdf}{PDF document}.  - Дата доступа: 12.07.2012.

\bibitem{refcheck}
\selectlanguageifdefined{english}
Refcheck for \LaTeXe. //  The \TeX{} catalogue online  [Electronic resource]. - 2004. - Mode of access:
\href{http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/refcheck/refdemo.pdf}{PDF document}.  - Date of access: 12.07.2012.

\bibitem{gost7-32}
\selectlanguageifdefined{english}
Межгосударственный стандарт ГОСТ 7.32-2001 [Electronic resource]. - Mode of access:
\href{http://txts.mgou.ru/library/stand/20.pdf}{PDF document}.  - Date of access: 12.07.2012.

\bibitem{repgost}
\selectlanguageifdefined{russian}
Класс {\itshape repgost} версии 1.0. // Вадим Александрович Петров / Официальный сайт проекта по оформлению диссертации и отчетов в ТеХе  [Электронный ресурс]. - 2012.
 - Режим доступа: \href{https://github.com/belgraviton/repgost}{HTML page}. - Дата доступа: 15.03.2015.


\bibitem{beamer}
\selectlanguageifdefined{russian}
Руководство пользователя {\itshape beamer} // CTAN  [Электронный ресурс]. - 2012.
 - Режим доступа: \href{http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/beamer/doc/beameruserguide.pdf}{PDF document}. - Дата доступа: 12.07.2012.

\end{thebibliography}


% For BibTeX
% \bibliographystyle{gost71u2003}
% \bibliography{bibtexbase}

\begin{mybibliography}{8}
\def\selectlanguageifdefined#1{
\expandafter\ifx\csname date#1\endcsname\relax
\else\language\csname l@#1\endcsname\fi}

\bibitem{myarticle}
\selectlanguageifdefined{english}
Author, A.A. Long title~/ A.A. Author, V.A. Piatrou~//
  Journal name. ---
\newblock 2008. ---
\newblock Vol.~1. ---
\newblock P.~10--15.

% {\bfseries II. Труды конференций. Публикации, соответствующие пункту 18 ``Положения о присуждении ученых степеней и присвоении ученых званий в Республике Беларусь''.}

\bibitem{myproc}
\selectlanguageifdefined{english}
Piatrou, V.A. My paper title~// Proceedings of the conference.

\bibitem{myrussianarticle}
\selectlanguageifdefined{russian}
Петров, В.А. Название статьи~/ В.А. Петров~//
  Название журнала. ---
\newblock 2007. ---
\newblock \CYRT.~10. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~110--114.

\bibitem{mybook}
\selectlanguageifdefined{russian}
Петров, В.А. Название книги~/ В.А. Петров ---
\newblock 1-е  {\cyr\cyri\cyrz\cyrd.} ---
\newblock Название издательства, 2006.

\end{mybibliography}